\documentclass[12pt,rgb]{beamer}
%%% Switch to for top-aligned frames
%\documentclass[12pt,t]{beamer}

\usetheme[vier,talk,nototal,imacm,german,nologo]{Wuppertal}

% Algorithm package with beamer friendly option-set
\usepackage[linesnumberedhidden,vlined]{algorithm2e}
% Use Option linesnumbered if you want to have line numbers
\DontPrintSemicolon
\SetKwFor{For}{for}{}{}
\SetKwFor{While}{while}{}{}
% Change to increase or decrease font size or appearance in the algorithm


\SetAlFnt{\scriptsize \sf}


\usepackage[font=footnotesize,labelfont=bf]{caption}
% Used for the TikZ example
\usetikzlibrary{shapes}
\newcommand{\R}{\textcolor{red}}


\begin{document} % Slides Begin 
\title[Nichtdominierte Punkte: Das Statische Problem f\"ur D > 3]

\subtitle{Nichtdominierte Punkte: Das Statische Problem f\"ur D > 3}

\author[S. Dahalan]{Sufyan Dahalan}
\institute{Bergische Universit\"at Wuppertal}
\maketitle


% TODO: definiere bzw. gebe Definition von den Begriffen 'dominieren' und 'nicht dominieren'
% TODO: definiere bzw. gebe Definition vom Begriff 'equipartition'


\begin{frame}[t]{Dominanz}
    \parbox{\textwidth}{



    \begin{itemize}
        \item Punkt $q$ dominiert Punkt $p$ ($\Leftrightarrow p \prec q$) falls

        $p_i \leq q_i \forall i = 1, 2, ..., d$ 

        
        Ein Punkt $p$ wird nicht dominiert durch einen Punkt $q$, falls 
        $p > q$ bzgl. mindestens einer Koordinate. 
        
        
        \item Beispiel$_1$: Punkt $q$ dominiert Punkt $p$: 

         $(2,1) \prec (3,3)$



        \item Beispiel$_2$: Punkte $p, q$ dominieren einander nicht: 

        $(2,4) \nprec (3,3) \wedge (3,3) \nprec (2,4)$




    \end{itemize}

    }
\end{frame}


\begin{frame}[t]{Equipartition}
    \parbox{\textwidth}{

        Gegeben: 
        
        
    \begin{enumerate}
        \item Menge $S, n = |S|$, 
        \item $x_d $ ($\frac{n}{2}$-kleinstes Element in 
        $S$),
        \item $\overline x_d$ bezeichnet Position von $x_d$ in Menge $S$ 
    \end{enumerate} 
        

        Menge $S$ wird auf Koordinate $\overline x_d$ aufgeteilt.

        Daraus ergeben sich zwei Mengen, $S_1, S_2$ mit $|S_1| \approx |S_2|$ 
        Wobei $x_d$ das $\frac{n}{2}$-kleinstes Element ist, und $\overline x_d$
        die Position von $x_d$ in der Menge $S$ bezeichnet

        Es gilt dann:
        \begin{enumerate}
            \item $\forall p \in S_1: p \leq x_d$
            
            
            \item $\forall q \in S_2: q > x_d$
        \end{enumerate}

auf Koordinate $d$

    }
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}%Algo
    \parbox{\textwidth}{
        \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Funktion MAXIMA2($S, d$)}
            \begin{algorithm}[H]
                \Begin{
                    \If{($|S| = 1$)}{ return $S$}\;% S besteht aus nur einem Punkt, was dann diesen Punkt zum Maxim macht
                    \Else{ $(S_1, S_2) \leftarrow$  equipartition $S$ on $x_d$\;
                    $M_1 \leftarrow MAXIMA2 (S_1, d)$\;
                    $M_2 \leftarrow MAXIMA2(S_2, d)$\;
                    \Return $M_2 \cup FILTER(M_1,M_2,d-1)$\;
                    }
                    }
                \end{algorithm}
                
            \end{beamerboxesrounded}
            }
        \end{frame}



        % \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
        %     \parbox{\textwidth}{
        
        
        
        %     \begin{enumerate}
        %     \item $\forall p, q \in M_1: p \nprec q$
        %     \item $\forall p, q \in M_2: p \nprec q$
        %     \item $\forall p \in S_2: \nexists q \in S_1: (p \prec q)$
            
            
        %     $\Rightarrow \forall p \in M_2: \nexists q \in M_1: (p \prec q)$
        %         % \item $(2,4) \nprec (3,3) \wedge (3,3) \nprec (2,4)$
        % \end{enumerate}
        
        %     }
        % \end{frame}

        % \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}%Algo
        %     \parbox{\textwidth}{
        %         \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Funktion MAXIMA2($S, d$)}
        %             \begin{algorithm}[H]
        %                 \Begin{
        %                     \If{($|S| = 1$)}{ return $S$}\;% S besteht aus nur einem Punkt, was dann diesen Punkt zum Maxim macht
        %                     \Else{ $(S_1, S_2) \leftarrow$  equipartition $S$ on $x_d$\;
        %                     $M_1 \leftarrow MAXIMA2 (S_1, d)$\;
        %                     $M_2 \leftarrow MAXIMA2(S_2, d)$\;
        %                     \Return $M_2 \cup FILTER(M_1,M_2,d-1)$\;
        %                     }
        %                     }
        %                 \end{algorithm}
                        
        %             \end{beamerboxesrounded}
        %             }
        %         \end{frame}
        
        
        \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
            \parbox{\textwidth}{
                \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.5]{static/1.png}
            \end{figure}
            }
        \end{frame}

        \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
            \parbox{\textwidth}{
                \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.35]{static/donedone1.png}
            \end{figure}
            }
        \end{frame}

    \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
        \parbox{\textwidth}{
            \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                \includegraphics[scale=0.35]{static/done1.png}
        \end{figure}
        }
    \end{frame}
    
        \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
            \parbox{\textwidth}{
                \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.35]{static/done2.png}
            \end{figure}
            }
    \end{frame}

        
        % semnotes gebe Definition von Dominanz
        % semnotes say smth about D&D
    %     \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}
    %         \parbox{\textwidth}{
    %             % Definition 1: Punkt $p_1$ dominiert Punkt $p_2$, falls $x_i(p_2) <= x_i(p_1)$ f\"ur $i=1, 2, ...,d$\\

    %             \begin{enumerate}
    %                 \item
    %             Als Erstes pr\"ufen wir, ob die Menge doch mehr als einen Punkt hat.
    %             Falls $|S|=1$, so ist dieser Punkt auch nichtdominiert.
                
    %             Angenommen wird, dass die Punkte auf Dimension $d$ sortiert sind.
    %             So k\"onnen wir die Menge $S$ in zwei gleichm\"achtige Mengen, $S_1, S_2$ partitionieren.
                
    %             Als Folge der `equipartition' haben wir, 
                
    %             % Es gilt: 
                
    %             $\forall p \in S_2 \wedge q \in S_1: q \leq x_d, p > q$

    %         bez\"uglich der aktuellen Dimension $d$
            
    %         Daher gilt schon f\"ur die beiden Menge:

    %         $\forall o \in S_2 \wedge \forall q \in S_1: q \prec p$
    %         % p dominiert q

    %         Mit den beiden Aufrufen 

    %         $M_1\leftarrow MAXIMA2(S_1, d), M_2 \leftarrow MAXIMA2(S_2, d)$

    %         vergleichen wir die Punkte aus einer Menge gegen anderen Punkte der glecihen Menge.
    %         % SemNotes:
    %         % Also wir vergleichen p, q \in M_1 gegeneinander  
    %         % und Punkte x, y \in M_2 gegeneinander.

    %         So ergiben sich die zwei Mengen, $M_1, M_2$.


    %     \end{enumerate}
    %     }
    % \end{frame}

    % \begin{frame}[t]{Hauptalgorithmus}%Algo
    %     \parbox{\textwidth}{        
    %         Menge $M_2$ geh\"ort schon vollst\"andig zu der L\"osungsmenge. 
            
    %         Nun m\"ussen wir nur noch die Punkte aus der Menge $M_1$ rausholen, die zur 
    %         L\"osungsmenge geh\"oren. 
            
    %         Wir haben schon erw\"ahnt, dass $\nexists q \in S_1, p \in S_2: q \prec p$

    %         Daraus folgt $\nexists q \in M_1, p \in M_2: q \prec p$

    %         Wir wollen aber die Relation der Nichtdominanz auch in die 
    %         andere Richtung pruefen, und zwar dieses Mal bez\"uglich allen Dimensionen.
            
    %         Der Aufruf $FILTER(M_1, M_2, d-1)$ liefert diejenigen Punkte aus der Menge
    %         $M_1$, die nicht dominiert werden durch Punkte in $M_2$

    %         Also sei $K = FILTER(M_1, M_2, d-1)$

    %         So gilt: $\forall p in K: \nexists q \in M_2: q \prec p$(Weil $K \subset S_1$)

    %         und $\forall p \in K, \nexists q \in M_2: p \prec q$

            
    %     }
    % \end{frame}

    % \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus}
    %     \parbox{\textwidth}{
    %         Wir schauen uns jetzt den FILTER Algorithmus, um zu sehen wo die 
    %         ganze Magic steckt/wie wir an einer solcher Menge $K$ kommen.
            
    %         Das sind n\"ahmlich die Punkte 

    %         Wir definieren Mengen $A$, $B$, als die Mengen, die  alle Punkte gr\"osser bzw.
    %         kleiner gleich $x_d$ bez\"glich Dimension $d$ sind. So sind $|A| \sim |B|$ Mengen $A$ und $B$ ungef\"ahr 
    %         gleich gro{\ss}.

    %         Das f\"uhrt dazu, dass kein Punkt aus $S_2$ ein Punkt aus $S_1$ dominiert. Daraus 
    %         folgt, dass alle Punkte in max($S_2$) auch Maxima von $S$ sind.
    %         % Da alle Punkte in $S_1$ kleiner gleich $x_d$ sind, und alle Punkte in $S_2$ echt groesser
    %         % $x_d$ sind, werden die Punkte in S_2 nie dominiert werden von einem Punkt aus
    %         % $S_1$, da alle Punkte aus $S_1$ schon kleiner sind auf der aktuallen Dimension
    %         ...% semnotes
    %     }
    % \end{frame}

    \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus}%Algo
        \parbox{\textwidth}{
            \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Funktion FILTER($U, V, d$)}
            \begin{algorithm}[H]
                    \Begin{
                                \If{$d = 3$}
                                {
                                $A \leftarrow$ FILTER2($U$, $V$,$d$)
                                }
                                    \ElseIf{$V = \{q\}$}{ $A \leftarrow \{ p : p\in U $ and $ p \nprec q\}$}\;
                                    \ElseIf{$U = \{p\}$}{
                                        \eIf{ $ \forall q \in V$: $p \nprec q$}{$A \leftarrow \{p\}$}{$A \leftarrow \emptyset$}
                                        }
                                        \Else{
                                            $(V_1, V_2)$ $\leftarrow$ equipartition $V$ on $x_d$\;
                                            $\overline x_d$ $\leftarrow$ max$\{x_d(p): p \in V_1\}$; \;
                                            $(U_1, U_2)$ $\leftarrow$ split $U$ at $\overline x_d$\;
                                            $A \leftarrow$ FILTER($U_2,V_2,d$) $\cup$ (FILTER($U_1,V_1,d$) $\cap$ FILTER($U_1, V_2,d-1$)) 
                                        }
                                        \Return $A$\;
                            }
                \end{algorithm}
        
        \end{beamerboxesrounded}
        }
    \end{frame}
    

                                                                    % \begin{frame}[t]{F\"alle d N > 3}% Slide 6
                                                                    %     \parbox{\textwidth}{
                                                                    %         \begin{enumerate}
                                                                    %         \item Fall $|U| = 1$:
                                                                    %         %  aus nur einen einzigen Punkt besteht
                                                                    %         , k\"onnen wir 
                                                                    %         alle Punkte aus $U$ gegen diesen Punkt pr\"ufen.


                                                                    %         \item Fall $|V| = 1$:
                                                                    %         %  aus nur einen einzigen Punkt besteht
                                                                    %         , k\"onnen wir 
                                                                    %         alle Punkte aus $V$ gegen diesen Punkt pr\"ufen.

                                                                    %         \item Fall $|U| > 1, |V| > 1$:
                                                                    %         , dann m\"ussen wir die beiden Mengen wieder
                                                                    %         Divide and Conquer style in vier Menge , $U_1, U_2,V_1 ,V_2$ aufteilen.

                                                                    %         \item Falls wir die endg\"ultige Ergebnisse nicht durch eine einfache 
                                                                    %         Berechnung erhalten k\"onnen, m\"ussen wir weiter Partitionieren und dabei 
                                                                    %         Punkte ausschlie{\ss}en. Das f\"uhrt dazu, dass wir die zu pr\"ufende
                                                                    %         Mengen schrittweise zerkleinern, was am Ende einfacher und mit wenigerem Aufwand 
                                                                    %         die gesuchte Menge zur\"uckliefert

                                                                    %         \end{enumerate}
                                                                            
                                                                    %     }
                                                                    % \end{frame}

        % \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus}
        %     \parbox{\textwidth}{
        %         \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
        %             \includegraphics[scale=0.35]{static/done2.png}
        %     \end{figure}
        %     }
        % \end{frame}
        \begin{frame}[t]{Menge $S$ bei Sortierung auf Dimension $d$}
            \parbox{\textwidth}{
                \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.5]{static/done5.png}
            \end{figure}
            }
        \end{frame}
        \begin{frame}[t]{Menge $S$ bei Sortierung auf Dimension $d-1$}
            \parbox{\textwidth}{

                \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.5]{static/done6.png}
            \end{figure}
            }
        \end{frame}
%         \begin{frame}[t]{F\"alle $N > 3$}% Slide 6
%             \parbox{\textwidth}{
    
            
%                 Aus der Partitionierung einer Menge ergeben sich zwei Mengen.
%                 Im Falle der Menge $V \Leftrightarrow M_2$ sind die beiden Mengen, $V_1$ und $V_2$
%                 etwa die gleiche gr\"o{\ss}e. Nach der Partitionierung von der Menge $V$ wird die 
%                 Menge $U$ basierend auf der gleichen $\overline x_d$ Koordinate partitioniert. 
%                 Im Falle der Menge $U$ sind die beiden Mengen , $U_1$ und $U_2$, nicht der gleichen 
%                 gr\"o{\ss}e bzw. Kardinalit\"at, da die Koordinate $x_d$ die Mittlere ist f\"ur die Menge $V$, 
%                 nicht fuer die Menge $U$.
%                 Now that the partitioning is over and the sets are ready to go into the 
%                 next recursion depth, we have to think about how to save some 
%                 comparisons, and when we will have to do comparisons.
%             }
%     \end{frame}

%     \begin{frame}[t]{F\"alle $N > 3$}% Slide 6
%         \parbox{\textwidth}{
%             $FILTER(U, V)$ is equivalent to $FILTER(U_1, V_2) \cup FILTER(U_2, V_2) \cup FILTER(U_2, V_1) \cup FILTER(U_1, V_1)$
%             However, We know that $\forall p \in U_2, q \in V_1$ we have 
%             $x_i(p) < x_i(q) \wedge x_{d-1}(p) > x_{d-1}(q)$.
%             Therefore we know for sure that there is nothing to gain when calculating $FILTER(U_2, V_1)$,
%             da $\forall p \in U_2 \wedge q \in V_1$ gilt: $p \nprec q \wedge q \nprec p$.
%             In case we do calculate $FILTER(U_2, V_1)$ out of curiousity, the result returned will be 
%             the complete $U_2$ set. However, that does not necessarily mean that 
%             points in set $U_2$ are also not dominated by some point in set $V_2$. % paraphrase this sentence/line MshanAllah 
%             Therefore we decide that calculating $FILTER(U_2,V_1)$ 
%             increases complexity of algo without getting us closer to the answer/giving any useful 
%             knowledge about the answer.
        
%         }
% \end{frame}





% \begin{frame}[t]{F\"alle $N > 3$}% Slide 6
%     \parbox{\textwidth}{
%         Nach unserer Entscheidung, den $FILTER(U_2, V_1)$ Aufruf nicht zu machen, wollen
%         wir die drei restliche Aufrufe uns anschauen.

%         \begin{enumerate}
%             \item $FILTER(U_2, V_2, d)$
%                 Dieser Aufruf liefert eine Menge $F:= \{ p \in U_2: \nexists q \in V_2 , p \prec q\}$
%             \item $FILTER(U_1, V_2, d-1)$
%                 Dieser Aufruf liefert eine Menge $F:= \{ p \in U_1: \nexists q \in V_2 , p \prec q\}$
%                 Der Punkte werden bez\"uglich der Dimension (d-1) betrachtet, da es schon gilt:

%                 $\forall p \in U_1, q \in V_2: p \prec q$ bezu\"glich der beiden Dimensionen/Koordinaten $d, d-1$ 

%             \item $FILTER(U_1, V_1, d)$
%                 Dieser Aufruf liefert eine Menge $F:= \{ p \in U_1: \nexists q \in V_1 , p \prec q\}$

%         \end{enumerate}


%     }
% \end{frame}

% \begin{frame}[t]{F\"alle d N > 3}
% \parbox{\textwidth}{
%     Extra:


%     Sei $K := (FILTER(U_1, V_2) \cap FILTER(U_1, V_1)).$ So gilt 
%     $(\forall p \in K, q \in V: q \nprec p) \wedge K \subset U_1$
    

%     Sei $K := FILTER(U_2, V_2) \cup (FILTER(U_1, V_2) \cap FILTER(U_1, V_1)).$ So gilt 
%     $(\forall p \in K, q \in V: q \nprec p) \wedge K \subset U$
% }
% \end{frame}


    \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus f\"ur $d = 3$}%Algo
        \parbox{\textwidth}{
            \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Funktion FILTER2($U, V$)}
                \begin{algorithm}[H]
                \Begin{
                    $Q$ $\leftarrow$ sort $U \cup V$ by decreasing $x_2$ \;
                        $M$ $\leftarrow$ $\emptyset$ \;
                        $x_1^{*}$ $\leftarrow 0$ \;
                        \While{$Q \neq \emptyset$}{
                            $p \leftarrow Q$\;
                            \If{$p_1 \textgreater x_1^{*}$}{
                                \eIf
                                {$p \in U$}{$M$ $\leftarrow$ $M \cup \{p\}$}
                                {
                                    $x_1^{*} \leftarrow p_1$
                                    }
                            }
                            }
                        \Return $M$\;
                        }
                \end{algorithm}
            \end{beamerboxesrounded}
            }
    \end{frame}
    % TODO: An jeder Stelle wo `im Kopf behalten' steht: ersetze diese und formuliere
    % den Satz so um, sodass es nummerierte Annahmen stehen
    
    % \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus f\"ur $d = 3$}% Slide 
        %     \parbox{\textwidth}{%//TODO: change all outwritten text to mathematical representation
    %     In Algorithmus FILTER2 m\"ussen wir im Kopf behalten, dass $U \Leftrightarrow M_1$ ist,
    %     und dass $M_1$ die Menge der nicht dominierenden Punkten sind. Wir wollen 
    %     die Punkte aus dieser Menge rausholen, die nicht dominiert werden durch Punkte der 
    %     Menge $V$ ($\Leftrightarrow M_2$). Dabei repr\"asentiert die Variable $x_{1}^{*}$ das aktuelle Maximum
    %     aus der Menge $V$, mit dem wir ab Zeitpunkt seiner Zuweisung vergleichen m\"ussen. 
    
    %     \begin{itemize}
    %     \item 
    %     $x_3$ wird ignoriert, da wir f\"ur $d$ dimensionale Punkte nur anhand zwei Koordinaten
    %     erkennen koennen, ob der aktuelle Punkt dominiert oder nicht dominiert wird.
    %     H\"atten wir die dominierte Punkte suchen wollen, m\"ussten wir alle Koordinaten ber\"ucksichtigen.
        
    %     \item 
    %     Wir sortieren die Punkte mittels absteigendem $x_2$ Koordinate, und pruefen 
    %     abschlie{\ss}end nur die $x_1$ Koordinate (gegen die Variable $x_1^*$). 
    % \end{itemize}
    
    %     % Der Grund daf\"r, ist dass
    %     }
    % \end{frame}
    
    % \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus f\"ur $d = 3$}%Algo
        %     \parbox{\textwidth}{
            %         Beim ersten Lauf der While Schelife ist $x_1^* \Leftrightarrow 0$.
            %         Grund daf\"ur, ist dass der Punkt $P$ den gr\"o{\ss}ten $x_2$ Koordinate 
            %         in der Menge besitzt ($\rightarrow$ er kann nicht dominiert werden).
            
            
            
            %         Mit dem dritten Aufruf, filtern wir diejenige Punkte aus der Menge $U_1$, 
    %         die durch Punkte aus $V_2$ dominiert werden. Durch die Equipartition wird gesichert
    %         dass 
    %         $$\forall q \in V_2 \wedge \forall p \in U_1: {x_d(q) > x_d(p)}$$
    %         Da diese Aussage fuer die Kombinationen ($V_1, U_1$) und ($V_2, U_2$) nicht gilt,
    %         m\"ussen wir diese beiden Aufrufe mit Dimension $d$ anstatt $d-1$ machen.
    
    %         Beim Aufruf FILTER($U_1, V_2, d-1$) wird die Berechnung dadurch vereinfacht, 
    %         dass wir uns die Pr\"ufung auf einer Dimension sparen.
    %         }
    %     \end{frame}
    
    
    %     \begin{frame}[t]{Filter Algorithmus f\"ur $d = 3$}%Algo
        %         \parbox{\textwidth}{
            
            %             Bei den zwei anderen Aufrufen wird an die Anzahl der Datensatz gespart, d.h. wir 
            %             werden mit kleinerem Datensatz arbeiten. 
    %             Dar\"uber hinaus werden wir uns den Aufruf FILTER($U_2, V_1, d$) sparen, 
    %             wegen  
    %             $$\forall q \in U_2 \wedge \forall p \in V_1: {x_d(q) > x_d(p)}$$
    %             was uns sichert, dass keine Punkte aus $U_2$ durch Punkte $\in U_1 \cup V_1$ dominiert werden.
    %             Daher m\"ussen wir Punkte in $U_2$ nur gegen Punkte der Menge $V_2$ pr\"ufen.
    
    
    %             erstmal alle Punkte aus $V_2$ gr\"o{\ss}er sind als alle Punkte aus $U_2$ auf der $d$ten Koordinate.
    %             Daher, wird der Aufruf mit $d-1$ als Parameter der Dimension gemacht.
    
    %         % Da es nicht gilt 
    %         }
    %     \end{frame}
    
    % \begin{frame}[t]{N > 3}
        %     \parbox{\textwidth}{
            %     }
            % \end{frame}  
            
            % insert photo of a point of lines, a shitty 



            
    \begin{frame}[t]{Aufwandsanalyse}% Slide 6
        \parbox{\textwidth}{
            % Die Partitionierung: 
             \begin{figure}% Beschreibung: 2nd equipartition on first FILTER Algorithmusablauf, auf Dimension d-1
                    \includegraphics[scale=0.202]{static/graph.png}
            \end{figure}% TODO: add one showing how it was on Dimension d
            % TODO: maybe after adding visualization for Dimension d color elements 
            % and show how they got kinda mixed up again in the 2nd equipartition 

                % SemNotes:
            % BEGIN explain why we drop one of the filters            


            % yl3n ere es gibt einfach keine Punkte aus V_1 die Punkte in U_2 dominieren.


            % END explain why we drop one of the filters            
        }
    \end{frame}  
% \begin{frame}[t]{Vielen Dank}
%     \parbox{\textwidth}{
%         % \begin{center}            
%             \begin{figure}
%                 \centering
%                 \includegraphics[scale=0.30]{static/vielendank.png}
%             \end{figure}
%         % \end{center}
%     }
% \end{frame}

            % \begin{frame}[t]{Aufwandsanalyse}
            %     \parbox{\textwidth}{
            %         Aufwandsanalyse
        
            %         Mit dem Algorithmus $MAXIMA1$ erhalten wir den Aufwand $O(N^2)$.
            %         F\"ur den Algorithmus $MAXIMA2$ ist der Aufwand 
        
            %         % explain a bit on how the Aufwand is now better
            %         4.9 $$F_d(u, v) \leq F_d(m, \frac{v}{2}) + F_d(u - m, \frac{v}{2}) + F_{d-1} (m, \frac{v}{2})$$
            %         4.10 $$T(N) \leq 2T_d(\frac{N}{2}) + O(N(log N)^{d-3}) + O(N)$$
            %         where $$T_d(N) = O(N(log N)^{d-2}), d \geq 2$$
            %         % explain a bit on how it is a divide and conquer
            %     }
            % \end{frame}
            
            %             % SemNotes: Convex optimization can be though of as an extension of linear optimization
            %             % (linear programming) for nonlinear cases. 
    %             % Quelle: https://youtu.be/t8OQySyHUgY?t=37
    
    
    \end{document}
    